---
layout: article
title: Conoce el archivo abierto de la URJC
modified:
categories: blog
excerpt: Dentro de la biblioteca de la URJC existe un archivo abierto cuyo objetivo es archivar y preservar la producción científica resultante de la actividad académica e investigadora de la comunidad universitaria.
tags: []
image:
  feature: 
  teaser: 
  thumb: /blog/archivo-abierto/biblioteca.jpg
---

La Ofilibre quiere dar a conocer [eciencia](https://eciencia.urjc.es/page/howtopublish), el archivo abierto dentro de la BURJC-Digital que funciona como un repositorio institucional de la Universidad Rey Juan Carlos. Su objetivo es archivar y preservar la producción científica resultante de la actividad académica e investigadora de la comunidad universitaria, con el fin de difundirla en acceso abierto.


La Ofilibre ha decidido enfocarse en los **trabajos de fin de grado** y **los trabajos de fin de máster**.

La BURJC sigue el [Reglamento de funcionamiento del Consejo de Publicaciones del Archivo Abierto Institucional de la URJC](https://eciencia.urjc.es/page/howtopublish), el cual fue aprobado en Consejo de Gobierno el 27 de julio de 2017.

Si un autor está interesado en que su trabajo sea incluido en la BURJC Digital deberá seguir las instrucciones indicadas en el siguiente [enlace](https://eciencia.urjc.es/page/howtopublish). Os dejamos una captura de las pautas a seguir:
![captura_instrucciones](/images/blog/archivo-abierto/captura_instrucciones.png)

La publicación de un trabajo en acceso abierto tiene infinitas ventajas tanto en el ámbito estudiantil como laboral. 
1. Los trabajos de fin de grado y máster tienen mucho esfuerzo y trabajo por detrás, de esta forma tú aportación a la comunidad podrá ser utilizada por otros miembros. 
2. El acceso abierto permitirá que cualquier persona pueda leer tu proyecto desde cualquier parte del mundo. Pudiendo incluso continuarlo o dándole otro enfoque.
3. El acceso abierto permitirá que cualquier persona puede citarte. 
4. Tendrás una urlc única a través de la cual podrás compartir tú trabajo de una forma sencilla y rápida.
5. El acceso abierto es la oportunidad para tener un mayor impacto en la comunidad.

¡Animaros a publicar en abierto!

Si tenéis cualquier duda no dudéis en contactarnos a ofilibre@urjc.es